<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>E1.ru : Новости</title>
<link>http://www.e1.ru/news/</link>
<description>Новости на популярном городском портале Екатеринбурга</description>
<image>
<url>http://www.e1.ru/knopka.gif</url>

<title>E1.ru : Новости</title>
<link>http://www.e1.ru/news/</link>
</image>
<item>
    <title>Два мира - два детства: E1.RU нашёл самые чудесные и самые унылые детские площадки в Екатеринбурге (ФОТО)</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403156</link>
    <description><![CDATA[Программу "1000 дворов" урезали до минимума: теперь новые качели-карусели горожане будут делать на свои деньги.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 17:40:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Даже снег не сошёл. На Урале зарегистрировали первый укус клеща</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403153</link>
    <description><![CDATA[Екатеринбурженка привезла гостя-паразита с юга - из Челябинской области.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 16:27:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Замороженные пенсии россиян могут направить на поддержку Крыма</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403152</link>
    <description><![CDATA[По неофициальным данным, сметы по расходам на новый субъект РФ увеличили более чем в 2 раза - с 91 до 243 млрд рублей.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 16:02:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Куда пойти учиться: в предстоящие выходные в вузах Екатеринбурга пройдут Дни открытых дверей</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403151</link>
    <description><![CDATA[E1.RU составил путеводитель по мероприятиям для абитуриентов в десяти главных вузах города.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 15:51:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>"Неважно, в какой форме предъявили". Екатеринбуржец отсудил у банка почти миллионный штраф за отказ добровольно вернуть комиссии по кредиту</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403146</link>
    <description><![CDATA[Банк готовится оспорить решение в Верховном Суде РФ.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 15:15:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>В Екатеринбурге средняя цена квадратного метра жилья на вторичном рынке "перескочила" за 74 тысячи рублей</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403141</link>
    <description><![CDATA[Квартир, выставленных на продажу в новостройках, сейчас вдвое больше, чем жилья б/у.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 14:18:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Екатеринбургский депутат заявил, что на месте Краснознамённой группы установят смотровые бинокли</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403143</link>
    <description><![CDATA[По словам Евгения Боровика, вопрос фактически решён.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 13:48:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>В преддверии Дня Победы на Шарташе пройдёт реконструкция легендарной боевой операции "Багратион"</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403142</link>
    <description><![CDATA[В администрации Екатеринбурга утвердили план праздничных мероприятий.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 13:35:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Хорошо пошутили: жёсткие меры по ограничению торговли алкоголем в Свердловской области в силу не вступят</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403140</link>
    <description><![CDATA[Проект постановления правительства, который мог зарубить три тысячи магазинов в регионе, придумали, чтобы проверить реакцию бизнес-сообщества.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 13:24:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>На Старой Сортировке ещё несколько домов сегодня подключат к безопасной водопроводной сети</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403139</link>
    <description><![CDATA[Жители микрорайона не могут дозвониться до коммунальных служб, чтобы выяснить, в каких домах воду можно пить.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 12:38:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Екатеринбургский репетитор по математике месяц развращал 12-летнего ученика (ФОТО) (ВИДЕО)</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403138</link>
    <description><![CDATA[Педагог приходил домой к ребёнку, пока его родители были на работе.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 12:30:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>На скользкой заснеженной дороге неподалёку от Первоуральска пассажирский автобус выбросило в кювет</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403137</link>
    <description><![CDATA[Автобус принадлежит Детскому реабилитационному центру, но в аварии пострадали только взрослые.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 11:55:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>Подробности драки пьяных Семчева и Сигарева в Екатеринбурге: в полиции говорят, что драматург сам упал на витрину с ювелиркой (ФОТО) (ВИДЕО)</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403136</link>
    <description><![CDATA[После этой выходки автор пьес и сценариев сбежал, а сейчас не отвечает на мобильный.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 11:34:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>"Уралочка-НТМК" проиграла дома турецкому "Фенербахче" в финале Кубка ЕКВ</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403133</link>
    <description><![CDATA[Уральская команда уступила турецкой в пяти сетах.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 10:35:00 +0600</pubDate>
    </item><item>
    <title>28 марта, в честь Дня рождения компании "Тюнинг Маркет", состоится грандиозная распродажа</title>
    <link>http://www.e1.ru/news/spool/news_id-403110</link>
    <description><![CDATA[Это будет одна из самых крупных распродаж аксессуаров для джипов и кроссоверов на Урале.]]></description>
    <pubDate>Thu, 27 Mar 2014 10:01:00 +0600</pubDate>
    </item></channel></rss>