<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><items><item><id>se57723</id><title>Житель Лабытнаног «купил» автомобиль у интернет-мошенников</title><anounce>Житель города Лабытнанги попался на уловки интернет-мошенников, которые заявили о продаже автомобиля на одном известном сайте бесплатных объявлений. Цена иномарки - сто сорок пять тысяч рублей - так привлекла покупателя, что он решил без промедлений приобрести её. Продавец, намекнув о большом количестве желающих, предложил ему перевести на банковский счет необходимую сумму.</anounce><date>28.03.2014 05:35:00</date><fulltext>Житель города Лабытнанги попался на уловки интернет-мошенников, которые заявили о продаже автомобиля на одном известном сайте бесплатных объявлений. Цена иномарки - сто сорок пять тысяч рублей - так привлекла покупателя, что он решил без промедлений приобрести её. Продавец, намекнув о большом количестве желающих, предложил ему перевести на банковский счет необходимую сумму. По дальнейшей схеме счастливый обладатель автомобиля на следующей неделе вылетел в Москву. Там в назначенное время, в назначенном месте ни автомобиля, ни продавца не оказалось, а попытки дозвониться ему успехом не увенчались. Об этом мошенничестве в полицию сообщила дочь потерпевшего. Сотрудники отдела внутренних дел начали проверку, - сообщает пресс-служба УМВД России по ЯНАО.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57721</id><title>Окружной агропром получил свидетельство на товарный знак «Лучшее на Ямале»</title><anounce>Департамент агропромышленного комплекса, торговли и продовольствия ЯНАО получил свидетельство на товарный знак «Лучшее на Ямале», который зарегистрирован в государственном реестре товарных знаков и знаков обслуживания РФ. Об этом корреспонденту ИА «Север-Пресс» сообщил заместитель директора департамента Станислав Закревский.</anounce><date>28.03.2014 05:02:00</date><fulltext>Департамент агропромышленного комплекса, торговли и продовольствия ЯНАО получил свидетельство на товарный знак «Лучшее на Ямале», который зарегистрирован в государственном реестре товарных знаков и знаков обслуживания РФ. Об этом корреспонденту ИА «Север-Пресс» сообщил заместитель директора департамента Станислав Закревский. Как пояснил Станислав Закревский, товарный знак «Лучшее на Ямале» - это территориальное обозначение продовольственных товаров, произведенных в округе. Он будет присваиваться лучшим товарам на основании конкурсного отбора. Сейчас департамент разрабатывает постановление правительства ЯНАО «Об окружном конкурсе «Лучшее на Ямале». Его победителей наделят правом использовать товарный знак на упаковках своей продукции, для её рекламы и продвижения на региональном, российском и международном рынках. «Мы уже определились по пяти-шести конкурсным номинациям, - отметил Станислав Закревский. - Это лучшие производители рыбной, мясной, молочной и овощной продукций, изделий из дикоросов. Но список не ограничен, будем его расширять. В него могут войти не только сельскохозяйственные продукты, но и любые пищевые или питьевые, произведенные на Ямале. Например, вода, напитки, хлебопекарные изделия».</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57719</id><title>На Ямале разработают стратегию демографического развития Надымского района до 2025 года</title><anounce>В научном центре изучения Арктики прошла конференции «Демография Надымского района ЯНАО: настоящее и будущее». По её итогам разработают стратегию демографического развития Надымского района до 2025 года. Как сообщили ИА «Север-Пресс» в пресс-службе губернатора ЯНАО, участниками конференции стали более ста двадцати человек - представители районной администрации, окружного департамента по науке и инновациям, ученые, врачи, учителя, общественники и священники.</anounce><date>28.03.2014 04:21:00</date><fulltext>В научном центре изучения Арктики прошла конференции «Демография Надымского района ЯНАО: настоящее и будущее». По её итогам разработают стратегию демографического развития Надымского района до 2025 года. Как сообщили ИА «Север-Пресс» в пресс-службе губернатора ЯНАО, участниками конференции стали более ста двадцати человек - представители районной администрации, окружного департамента по науке и инновациям, ученые, врачи, учителя, общественники и священники. Они обсуждали демографические проблемы, актуальные не только для района, но и для всего арктического региона. Участники конференции отметили, что ключевым звеном реализации демографической политики является семья, построенная на традиционных религиозных, нравственных и культурных ценностях. Ученые надымского подразделения научного центра изучения Арктики говорили о проблемах безопасности питания, употребления алкоголя и табака, рассказали о социально-психологических аспектах демографии. Они подчеркнули, что опора на научные исследования, учитывающие региональные особенности, - одно из главных условий успешного решения демографических проблем. Ямальские ученые считают, что весомый вклад в преодоление демографического кризиса должны внести законодательные инициативы местных органов власти по усилению общественного и административного контроля за оборотом табака, крепкого алкоголя, фармацевтических средств прерывания беременности. Не менее важную роль играют общественные и религиозные организации, органы образования и здравоохранения. В резолюцию конференции внесены предложения о создании рабочих групп по направлениям реализации стратегии, ежеквартальном мониторинге о демографической ситуации в Надымском районе, об организации центра кризисной беременности и предабортного консультирования и об активизации просветительской деятельности.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57718</id><title>На Ямале нет подростков с диагнозом «наркомания»</title><anounce>Сегодня губернатор ЯНАО Дмитрий Кобылкин принял участие в заседании коллегии по безопасности при полномочном представителе президента РФ в УрФО, посвященном антинаркотической деятельности в регионе. Заседание проходило в режиме видеоконференцсвязи. Дмитрий Кобылкин сообщил, что финансирование целевых программ по противодействию наркомании в автономном округе за последние десять лет превысило пятьсот пятьдесят миллионов рублей.</anounce><date>28.03.2014 03:39:00</date><fulltext>Сегодня губернатор ЯНАО Дмитрий Кобылкин принял участие в заседании коллегии по безопасности при полномочном представителе президента РФ в УрФО, посвященном антинаркотической деятельности в регионе. Заседание проходило в режиме видеоконференцсвязи. Дмитрий Кобылкин сообщил, что финансирование целевых программ по противодействию наркомании в автономном округе за последние десять лет превысило пятьсот пятьдесят миллионов рублей. На Ямале выделяются гранты для негосударственных организаций, которые занимаются реабилитацией наркозависимых, оказывают финансовую, юридическую и информационно-методическую поддержку молодежным и студенческим военно-патриотическим и спортивным объединениям. В прошлом году в регионе провели социально-психологическое тестирование школьников и выявили «группу риска». Кроме того, по программе первичной профилактики наркомании прошли подготовку около четырехсот волонтеров, в молодежной среде проведено более восьмисот профилактических антинаркотических мероприятий, в которых приняло участие всего более ста десяти тысяч человек. «В течение последних пяти лет в округе не зарегистрировано ни одного несовершеннолетнего с диагнозом «наркомания». Этому, на мой взгляд, способствовало активное привлечение молодежи к борьбе с наркотиками», - подчеркнул губернатор. Сейчас тысяча триста ямальцев больны наркоманией, тысяча четыреста человек состоят на профилактическом учете. За прошлый год количество людей с диагнозом «наркомания» снизилось на три процента. Но увеличилось число состоящих на учете, это свидетельствует о выявлении болезни на ранних стадиях. В регионе наркологическую помощь оказывают в психоневрологических диспансерах, финансирование которых за прошлый год составило пятьсот миллионов рублей, приобретено новое медицинское оборудование стоимостью два миллиона рублей. В этом году в Новом Уренгое создадут центр внедрения инновационных технологий реабилитации наркозависимых, - сообщает пресс-служба губернатора ЯНАО. Дмитрий Кобылкин также отметил, что в прошлом году на Ямале зафиксирован рост выявленных преступлений в сфере незаконного оборота наркотических средств, психотропных и сильнодействующих веществ - зарегистрировано более шестисот преступлений. «Проблема наркотизации населения - это проблема не отдельно взятого региона. Реального снижения потребления наркотиков мы сможем добиться только при взаимодействии с другими субъектами РФ», - заявил глава региона.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57710</id><title>Северный широтный ход могут начать строить уже в этом году</title><anounce>Обязательства государства по финансированию строительства моста через реку Обь с 2017 по 2019 год федеральной целевой программой «Развитие транспортной системы России (2010-2020 годов)» должны быть гарантированы государством. Для этого необходимо издать постановление правительства России о передаче бюджетных ассигнований из федерального бюджета в бюджет Ямало-Ненецкого автономного округа.</anounce><date>28.03.2014 02:40:00</date><fulltext>Обязательства государства по финансированию строительства моста через реку Обь с 2017 по 2019 год федеральной целевой программой «Развитие транспортной системы России (2010-2020 годов)» должны быть гарантированы государством. Для этого необходимо издать постановление правительства России о передаче бюджетных ассигнований из федерального бюджета в бюджет Ямало-Ненецкого автономного округа. Это позволит синхронизировать строительство железнодорожных линий со строительством моста через реку Обь. К такому мнению пришли участники прошедшего в Москве совещания по проекту строительства железнодорожного Северного широтного хода. Они решили направить в адрес президента России Владимира Путина и правительства РФ обращение с комплекс мер государственной поддержки проекта. По словам первого вице-президента ОАО «РЖД» Александра Мишарина, строительство железнодорожных линий Северного широтного хода необходимо начать уже в ближайшее время. Это связано с проблемами пропускной способности Свердловской железной дороги, возрастающими потребностями грузоотправителей и предпосылками разработки новых месторождений. Он подчеркнул, что специальная проектная компания ОАО «ЯЖДК» уже до конца текущего года готова обеспечить привлечение финансирования и приступить к строительству железнодорожных линий. Газпром и РЖД подтвердили обязательства по инвестированию средств в достройку железнодорожных участков Надым - Пангоды - Новый Уренгой - Коротчаево и реконструкцию станции Обская-2. Как сообщает пресс-служба «Корпорации Развития», инвестиции РЖД превысят семьдесят миллиардов рублей. Из них около двадцати двух миллиардов направят на усиление участков Северного широтного хода и более пятидесяти миллиардов - на увеличение пропускной способности Северной железной дороги.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57708</id><title>В Салехарде обсуждают российский и зарубежный опыты защиты прав человека</title><anounce>Сегодня в Салехарде началась международная научно-практическая конференция, посвященная вопросам защиты прав граждан. Участники широкомасштабного мероприятия обсуждают российский и зарубежный опыты работы института уполномоченного по правам человека и взаимодействие этого института с различными уровнями системы власти. +Видео</anounce><date>28.03.2014 02:07:00</date><fulltext>Сегодня в Салехарде началась международная научно-практическая конференция, посвященная вопросам защиты прав граждан. Участники широкомасштабного мероприятия обсуждают российский и зарубежный опыты работы института уполномоченного по правам человека и взаимодействие этого института с различными уровнями системы власти. На открытии конференции заместитель губернатора ЯНАО Александр Мажаров отметил, что на Ямале сформирована качественная региональная нормативно-правовая база, закрепляющая права и интересы коренных северян. «В этой области, как и во всех других сферах деятельности органов государственной власти региона, главный ориентир - это права и законные интересы человека, гражданина, вне зависимости от религии, пола, этнической принадлежности, социального статуса и прочих различий, - сказал заместитель губернатора. - Один из самых надежных инструментов в достижении высшей цели соблюдения прав человека - это, безусловно, институт уполномоченных по правам. Конференция омбудсменов станет очередной вехой развития этого института в нашей стране и регионе. Следовательно, права населения Ямала, России станут еще более защищены и незыблемы, а жизнь более комфортна и благополучна». Председатель Законодательного Собрания ЯНАО Сергей Харючи в приветственном слове подчеркнул, что созданная на Ямале региональная система защиты прав граждан сокращает разрыв между властью и обществом. Ямальский спикер отметил очевидность роли органов власти округа как координаторов процесса самореализации правозащитных и общественных организаций, гарантов формирования заказа на общественные инициативы. «Многовековая история отношений народов, населяющих сегодня современный Ямал, не омрачена конфликтами ни на национальной, ни на политической почве, - сказал спикер. - И в этом огромная заслуга регионального законодательства, правозащитных и общественных организаций. Здесь берегут традиции разных народов, стремятся воспринять все прогрессивное как из российских, так и международно-правовых документов в области прав и свобод человека». Старший советник по правам человека при системе ООН в Российской Федерации Ришард Коменда обратил внимание собравшихся на то, что вопросы защиты прав коренных малочисленных народов Севера не только интересны, но и чрезвычайно сложны для общего понимания. «Эти вопросы решаются во многих странах с большим или меньшим успехом, каждая из стран имеет свои достижения и проблемы, - поделился Ришард Коменда своими наблюдениями. - Россия - не исключение. Повсеместно главная проблема - управление землей, ресурсами и как эти вопросы решаются с общинами коренных народов». Также он отметил главную особенность института уполномоченного по правам человека - его независимость от каких-либо структур, в том числе руководства федерального уполномоченного. По его мнению, международные симпозиумы за последнее время приобрели еще большее значение, чем раньше: общие проблемы нужно решать сообща. Заместитель руководителя аппарата уполномоченного по правам человека в Российской Федерации Георгий Кунадзе отметил еще одну особенность института омбудсменов: «Успешность работы уполномоченного нужно оценивать не только по конкретным статистическим показателям, а по общим результатам всего региона». Руководитель московского представительства Фонда имени Конрада Аденауэра (Германия) Клаудиа Кроуфорд рассказала о том, что прибыла на конференцию для того, чтобы обменяться опытом и использовать полученные сведения в своей работе. Она призналась, что ей интересно узнать, какие усилия прилагаются в таком многонациональном округе как Ямал, чтобы жизнь здесь была столь успешная и комфортная. Депутаты окружного парламента представили участникам конференции детальный анализ ямальского законодательства. Председатель комитета по делам национальностей и общественных объединений Александр Евай рассказал о реализации в законодательстве региона прав человека. Председатель комитета по социальной политике и ЖКХ Елена Зленко поделилась опытом взаимодействия исполнительной и законодательной ветвей власти в обеспечении прав и свобод человека. Депутат Людмила Иванова проинформировала собравшихся о роли общественных организаций в защите прав граждан.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57703</id><title>В селе Аксарка обманутые дольщики обратились в полицию</title><anounce>Сотрудники отдела экономической безопасности полиции Приуральского района начали расследование дела обманутых участников долевого строительства. Как сообщили корреспонденту ИА «Север-Пресс» в пресс-службе УМВД России по ЯНАО, в селе Аксарка строительная организация собрала с представителей коренных малочисленных народов Севера деньги, после чего объявила себя банкротом.</anounce><date>28.03.2014 11:41:00</date><fulltext>Сотрудники отдела экономической безопасности полиции Приуральского района начали расследование дела обманутых участников долевого строительства. Как сообщили корреспонденту ИА «Север-Пресс» в пресс-службе УМВД России по ЯНАО, в селе Аксарка строительная организация собрала с представителей коренных малочисленных народов Севера деньги, после чего объявила себя банкротом. Крупные суммы на покупку квартир четыре семьи получили по окружной программе «Социальное развитие села». По условиям договора долевого участия они дисциплинировано в необходимых пропорциях переводили деньги на расчетный счет фирмы. Директор строительной компании заключал от имени дольщиков фиктивные договоры с одной риелторской компанией. Именно через неё, по все видимости, проходили основные финансовые операции. Детали преступления следователям еще предстоит узнать, а пока пострадавшие ищут методы, как урегулировать вопрос с администрацией района, перед которой им предстоит отчитаться за приобретение жилья, которого нет. По подсчетам, они внесли на строительство четырехквартирного дома девятнадцать миллионов рублей. Компания даже не начинала возведение жилья.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57698</id><title>Размер социальной пенсии увеличится с апреля</title><anounce>С первого апреля средний размер социальной пенсии увеличится на 1103 тыс. рублей. Индексация коснется 3,7 млн. пенсионеров, в том числе 2,9 млн. пенсионеров, получающих социальные пенсии. В среднем размер социальной пенсии будет 7553 рубля. Социальная пенсия детей-инвалидов увеличится на 1515 рублей, пенсия по инвалидности военнослужащих, проходивших военную службу по призыву, - на 1552 рубля, по случаю потери кормильца семьям военнослужащих, проходивших военную службу по призыву, - на 1313 рублей. Новый коэффициент индексации социальных пенсий утвердило правительство РФ.</anounce><date>28.03.2014 11:14:00</date><fulltext>С первого апреля средний размер социальной пенсии увеличится на 1103 тыс. рублей. Индексация коснется 3,7 млн. пенсионеров, в том числе 2,9 млн. пенсионеров, получающих социальные пенсии. В среднем размер социальной пенсии будет 7553 рубля. Социальная пенсия детей-инвалидов увеличится на 1515 рублей, пенсия по инвалидности военнослужащих, проходивших военную службу по призыву, - на 1552 рубля, по случаю потери кормильца семьям военнослужащих, проходивших военную службу по призыву, - на 1313 рублей. Новый коэффициент индексации социальных пенсий утвердило правительство РФ. Как сообщается на сайте ria.ru, средние размеры пенсий граждан из числа инвалидов вследствие военной травмы и участников Великой Отечественной войны, получающих две пенсии, увеличатся на 1808 и 1685 рублей соответственно. Одновременно повысят и другие выплаты, размер увеличения которых зависит от роста социальных пенсий. Так, средний размер дополнительного материального обеспечения, установленного в соответствии с законом за выдающиеся достижения и особые заслуги перед Россией, увеличат на 2103 рубля.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57697</id><title>Сегодня начинается интерактивное голосование «Это мой кандидат в Молодежное правительство ЯНАО!»</title><anounce>Сегодня в одиннадцать часов начинается интерактивное голосование «Это мой кандидат в Молодежное правительство ЯНАО!». Оно организовано в виртуальной приемной Молодежного правительства Ямала в социальной сети «ВКонтакте». Каждый пользователь интернета может проголосовать за понравившегося кандидата - участника второго этапа конкурса по формированию состава Молодежного правительства.</anounce><date>28.03.2014 10:57:00</date><fulltext>Сегодня в одиннадцать часов начинается интерактивное голосование «Это мой кандидат в Молодежное правительство ЯНАО!». Оно организовано в виртуальной приемной Молодежного правительства Ямала в социальной сети «ВКонтакте». Каждый пользователь интернета может проголосовать за понравившегося кандидата - участника второго этапа конкурса по формированию состава Молодежного правительства. Как рассказали корреспонденту ИА «Север-Пресс» в окружном департаменте молодежной политики и туризма, на главной странице виртуальной приемной размещена информация о каждом кандидате из всех городов и районов округа, в том числе их фотографии, название и аннотация проекта. Интерактивное голосование завершится второго апреля в семнадцать часов. В департаменте отметили, что результаты голосования ямальцев учтут при определении победителей конкурса по формированию состава Молодежного правительства округа.</fulltext><rubric>sever</rubric></item><item><id>se57688</id><title>В Салехардской клинической больнице состоялась презентация новых возможностей в лечении сосудистых заболеваний</title><anounce>В Салехардской клинической больнице журналисты смогли увидеть, как работает ангиографическая установка Innova 3100 IQ. Она поступила в региональный сосудистый центр больницы по окружной целевой программе «Модернизация» в декабре прошлого года. С её помощью пациенту из Сеяхи провели исследование сосудов сердца и почек.</anounce><date>28.03.2014 08:50:00</date><fulltext>В Салехардской клинической больнице журналисты смогли увидеть, как работает ангиографическая установка Innova 3100 IQ. Она поступила в региональный сосудистый центр больницы по окружной целевой программе «Модернизация» в декабре прошлого года. С её помощью пациенту из Сеяхи провели исследование сосудов сердца и почек. Как рассказал руководитель регионального сосудистого центра, главный специалист округа по рентгенэндоваскулярным диагностике и лечению Сергей Васильев, новое оборудование позволяет проводить как диагностические, так и лечебные вмешательства, многие из которых раньше были доступны ямальцам только за пределами округа. С помощью современного ангиографа врач может увидеть состояние аорты в брюшном и грудном отделах, проникнуть в сосуды головного мозга, шеи, почек, сердца, матки, таза, нижних и верхних конечностей. Все диагностические исследования в сосудах проводятся с помощью одного прокола через бедренную артерию. Пациенту делается местная анестезия, чтобы во время процедуры он находился в сознании. Это важно для врача, так как по реакции обследуемого и его состоянию можно скорректировать проводимую процедуру. Ангиографическая установка в автоматическом режиме рассчитывает степень поражения сосуда, что позволяет почти безошибочно подбирать стенты в артерии при их сужении или закупорке. Изображение подается в нескольких проекциях. Новый аппарат в несколько раз уменьшает облучение пациента. Раньше исследования проводились лишь восьми из ста нуждающихся больных. Пациенты часто направлялись на операции в другие города России. Сейчас никаких ограничений нет, обследования и операции проводятся без очереди всем, кому это необходимо, в том числе и иногородним жителям. В 2012 году в сосудистом центре обследовали более ста двадцати пациентов и провели двести пять вмешательств, в 2013 - более двухсот семидесяти пациентов и четыреста восемьдесят два вмешательства.</fulltext><rubric>sever</rubric></item></items>